[同情分負分]新殖民婦涉要求「打尖」不遂襲護士 官：已經忙到一頭煙仲要遇到刁民

去年6月才取得單程證來港的新移民婦人，今年初帶耳痛10歲兒子到廣華醫院急症室求診，其間疑不滿等候多時不獲治理，要求「打尖」讓兒子先看醫生，更擅闖診療室。護士見狀阻止，爭執期間婦人疑推跌護士，被控普通襲擊罪，案件今日提堂。主任裁判官吳蕙芳庭上對肇事婦人直言：「人哋已經忙到一頭煙，仲要遇到刁民攪攪震！」婦人暫時毋須答辯，案件押後至下月24日再訊。

案件今在九龍城裁判法院提訊，操普通話的被告辜建芬（41歲），被控一項普通襲擊罪。控罪指她於今年1月29日在廣華醫院急症室襲擊女子羅錦霞。

辯方申請毋須答辯並押後案件，以待索取檢控文件及向被告提供法律意見。辯方透露，被告去年6月才取得單程證從四川來港，任職侍應，與丈夫育有一名10歲兒子。

主任裁判官吳蕙芳指被告涉嫌襲擊護士，直言在醫院發生暴力事件非常嚴重，而本案比一般襲擊案更嚴重：「人哋已經忙到一頭煙，仲要遇到刁民攪攪震！」

吳官及後用普通話對被告說：「你還要在一個孩子面前打人，誰教你的？」被告聞言落淚，吳官見狀即謂：「你還要在我法庭哭呀？來我法庭沒有同情分，眼淚是沒有同情分的。」案件最終押後至下月24日，屆時才聽取被告答辯。被告續准以500元保釋候訊。

【案件編號：KCCC846/19】
記者楊思雅

被告辜建芬。楊思雅攝(蘋果日報)

主任裁判官吳蕙芳

死支那婦，屌你老母

打尖坐監啦

佢次次鬧人都好正
上次個打電話呀婆 佢問個呀婆你係咪傻架